## Request JSON mit curl
id:: 870fc3ef-9689-42ad-9707-7c169c4b72e1
* **Frage:** Lässt sich die Liste der Open Textbook Library unter [https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks?page=1](https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks?page=1) auch als JSON bekommen?
* **Aufgabe:** Finden Sie in der [IANA Liste der Media Types](https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml) den Typ für JSON und formulieren Sie eine curl-Anfrage mit diesem Typ und der Open Textbook URL (siehe Anleitung in ((61645f8e-7f9f-4e08-95f0-45b0eca901f9))).
- ## Response Header auswerten mit curl
  id:: 6164943c-d95e-452e-8825-3afe059ced93
  * **Frage**: Lässt sich für eine ORCID JSON ausgeben?
  * **Aufgabe**: Machen Sie ein Request analog zur ((870fc3ef-9689-42ad-9707-7c169c4b72e1)) gegen eine ORCID, z.B. `https://orcid.org/0000-0001-9083-7442`.
  * **Frage**: Warum kommt kein JSON zurück?
  * **Aufgabe**: Lassen Sie sich die Response Headers anzeigen wie in ((61646058-743c-4d05-8397-233e3cf36757)) erläutert. Was ist der Grund für das fehlende JSON?
- ## Redirects folgen mit curl
  id:: 61652072-893a-4914-92e8-7d9d5fcfd878
  * **Frage**: Bekomme ich JSON von einer ORCID, wenn ich den Redirects folge?
  * **Aufgabe**: Ergänzen Sie die ORCID-Abfrage aus ((6164943c-d95e-452e-8825-3afe059ced93)) um die Option zum Folgen von Umleitungen (siehe ((61649878-c8fe-4a4c-81a8-f910fe6760b7))).
## HTML einer Webseite im Browser manipulieren
id:: 6164a03d-1fba-472c-865c-e668bd6ab2f1
* Editieren Sie eine Webseite Ihrer Wahl im Browser, wie beschrieben in ((61652072-e2cb-4ab8-abe4-78bd6194a7aa))
- ## JSON schreiben
  id:: 8c720f03-8710-4200-adbc-cae969efc3a2
  * Öffnen Sie den JSON Editor unter https://jsonformatter.org/json-editor
  * Schreiben Sie ein JSON-Dokument, das einen String, ein Objekt und ein Array von Strings enthält
  * Klicken Sie auf "Format JSON", um zu sehen, ob das JSON valide ist
- ## Open Textbook API abfragen mit curl & jq
  id:: 61764d87-de9b-44a0-b6b0-5fd5bdb2b1d5
  * **Frage**: Wie aktuell sind die Textbücher?
  * **Aufgabe**:
    1.) Finden Sie in der API Doku ([hier](https://open.umn.edu/opentextbooks/discovery) verlinkt) die URL für die Liste der neuesten Bücher heraus.
    2.) Holen Sie mit curl die JSON-Daten und filtern Sie mit jq das Feld mit dem Copyright-Jahr.
- ## Titel-URL speichern/verschicken
  id:: 61c341e4-ccd1-4a33-93b9-8c62e281a470
  Verschicken Sie einen Link zum Buch "With Reference to Reference" von Catherine Elgin:
  1. OPAC -> http://okeanos-www.hbz-nrw.de/F
  2. lobid-resources: https://lobid.org/resources
- ## SPARQL-Abfrage erweitern
  id:: 61ec677c-d398-45e1-96b4-16e83f25767c
  -> https://w.wiki/4ixR
- ## JSON-LD-Kontext schreiben
  id:: 61ec5a32-f1bb-44b8-a89d-4606a8e0bbb5
  Ergänze einen Kontext im JSON-LD Playground: http://tinyurl.com/ya3ydscw
- ## Index ausprobieren
  id:: 61f1847d-6518-4549-af66-21f9ca544940
  Testen Sie die (deutschsprachige) Suche unter [https://w3id.org/kim/hochschulfaechersystematik/scheme](https://w3id.org/kim/hochschulfaechersystematik/scheme):
  * Was funktioniert gut?
  * Welche wünschenswerten Suchmöglichkeiten fehlen?